<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Notes on Lindemann.co</title>
    <link>http://localhost:1313/notes/</link>
    <description>Recent content in Notes on Lindemann.co</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Dec 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/notes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Un Peu d&#39;Art dans sa Vie</title>
      <link>http://localhost:1313/notes/art-dans-la-vie/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/notes/art-dans-la-vie/</guid>
      <description>Il y a un peu plus de quinze ans, France 5 diffusait une série de biographies d&amp;rsquo;artistes, dont Yves Duteil.&#xA;À un journaliste curieux de savoir comment son épouse vivait depuis tant d&amp;rsquo;années dans son ombre, Yves Duteil répondit simplement:&#xA;Elle ne vit pas dans mon ombre; je vis dans sa lumière.&#xA;Yves Duteil&#xA;J&amp;rsquo;ai souvent repensé à cette phrase, admiratif qu&amp;rsquo;une question aussi banale puisse produire autant de poésie avec autant de détachement.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Écriture Inclusive</title>
      <link>http://localhost:1313/notes/ecriture-inclusive/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/notes/ecriture-inclusive/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;ai changé d&amp;rsquo;opinion au sujet de l&amp;rsquo;écriture inclusive.&#xA;Dans une vie antérieure, ma condition d&amp;rsquo;homme blanc diplômé me rendait parfaitement insensible aux difficultés vécues par les membres de groupes sociaux notoirement sous-représentés.&#xA;En outre, ma mère ayant voué sa vie à parts égales entre ses enfants et la dictée de Pivot, je fus élevé dans la ferveur dévote des règles d&amp;rsquo;orthographe et de grammaire les plus strictes, lisant religieusement les encycliques promulguées par l&amp;rsquo;Académie française, émerveillé que j&amp;rsquo;étais par cette petite troupe de septuagénaires d&amp;rsquo;élite1, bicornus, vêtus de vert et armés d&amp;rsquo;épées extravagantes, comme si Richelieu, depuis la Sorbonne où son corps se décompose en paix2 3, les avait personnellement chargés de tendre des embuscades aux frontières du royaume, des rives du Rhin aux Pyrénées, dans le but dérisoire mais glorieux de repousser quelque horde de barbares moyennement hostiles, certes, mais qui mériteraient d&amp;rsquo;autant plus de périr par le fil de l&amp;rsquo;épée qu&amp;rsquo;ils refuseraient obstinément d&amp;rsquo;accorder le participe passé avec le complément d&amp;rsquo;objet direct lorsque celui-ci est placé avant le verbe.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Observer et Reconnaître</title>
      <link>http://localhost:1313/notes/observer-et-reconnaitre/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/notes/observer-et-reconnaitre/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;ai associé, il y a bien des années de cela, dans mon petit carnet de citations, deux pensées de Charles Péguy et de Michel Foucault, toutes deux consacrées à l&amp;rsquo;observation et que j&amp;rsquo;ai copiées ci-dessous.&#xA;Il faut toujours dire ce que l&amp;rsquo;on voit : surtout il faut toujours, ce qui est plus difficile, voir ce que l&amp;rsquo;on voit.&#xA;Charles Péguy (Radio France)&#xA;La curiosité est un vice qui a été stigmatisé tour à tour par le christianisme, par la philosophie et même par une certaine conception de la science.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Recognition and Observation</title>
      <link>http://localhost:1313/notes/recognition-and-observation/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/notes/recognition-and-observation/</guid>
      <description>Many years ago, in my little book of quotes, I connected two thoughts by Charles Péguy and Michel Foucault, both dedicated to observation:&#xA;You must always say what you see: but above all, and it is more difficult, you must always see what you see.&#xA;Charles Péguy (Radio France)&#xA;Curiosity is a vice that has been stigmatized by Christianity, philosophy, and even by a certain conception of science. Curiosity, frivolity. Yet, I like the word; it evokes care; it evokes the attention we give to what exists (&amp;hellip;) ; a certain determination to break free from our familiarities and to look at the same things differently (&amp;hellip;).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Google et le télétravail</title>
      <link>http://localhost:1313/notes/google-teletravail/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/notes/google-teletravail/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;ai rejoint Google en 2020 en tant que manager où j&amp;rsquo;ai travaillé sur les produits AI de Google Cloud puis sur le moteur de recherche (Google Search). Est-ce que je comprends la décision de big G de revenir au présentiel 3 jours par semaine ? Oui, partiellement.&#xA;Pour être clair, j&amp;rsquo;ignore volontairement les motivations plus ou moins avouables comme mieux contrôler les heures de présence ou pousser à la démission une partie des effectifs recrutés par dizaines de milliers pendant le Covid1.</description>
    </item>
    <item>
      <title>A Scary Judge of Talent</title>
      <link>http://localhost:1313/notes/scary-judge-of-talent/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/notes/scary-judge-of-talent/</guid>
      <description>I previously mentioned the importance I attach to observation1.&#xA;Among the domains where this quality seems particularly important to me, even indispensable, I place recruitment. Indeed, I pay very close attention to the elements I wish to observe during the hiring process and during the first few months after a new employee joins.&#xA;Perhaps one day I will deserve the Al Pacinesque title of &amp;ldquo;scary judge of talent.&amp;rdquo;&#xA;Note on the importance of observation: here&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A Scary Judge of Talent</title>
      <link>http://localhost:1313/notes/scary-judge-of-talent/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/notes/scary-judge-of-talent/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;ai indiqué précédemment l&amp;rsquo;importance que j&amp;rsquo;accorde à l&amp;rsquo;observation1.&#xA;Parmi les domaines dans lesquels cette qualité me semble particulièrement importante, voire indispensable, je place le recrutement. Je fais en effet très attention aux éléments que je souhaite observer pendant le processus d&amp;rsquo;embauche et lors des premiers mois.&#xA;Peut-être mériterai-je un jour le titre Al Pacinesque de &amp;ldquo;scary judge of talent&amp;rdquo;:&#xA;Note sur l&amp;rsquo;importance de l&amp;rsquo;observation: ici&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Data Science Canine</title>
      <link>http://localhost:1313/notes/data-science-canine/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/notes/data-science-canine/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;ai longtemps cru que le diplôme d&amp;rsquo;ingénieur obtenu au sommet de ma gloire intellectuelle il y a presque vingt ans me confèrerait suffisamment d&amp;rsquo;humilité et de bon sens pour résister à toute vanité scientifique jusqu&amp;rsquo;à la fin de mes jours. La triste réalité est qu&amp;rsquo;un sac de croquettes a suffi à me faire dérailler.&#xA;Croquettes et régression linéaire Tout a commencé lorsque notre vétérinaire nous a annoncé que le toutou de ma fille ferait environ 35kg à l&amp;rsquo;âge adulte.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Data Science for Dogs</title>
      <link>http://localhost:1313/notes/data-science-for-dogs/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/notes/data-science-for-dogs/</guid>
      <description>After a youth marked by a dubious taste for useless exactitudes, I believed that the engineering degree obtained at the peak of my intellectual glory almost 20 years ago would grant me enough humility and common sense to resist any scientific vanity until the end of my days. The sad reality is that a bag of dog food was enough to derail me.&#xA;Dog Food and Linear Regression It all started when our veterinarian informed us that my daughter&amp;rsquo;s puppy would weigh around 35kg as an adult.</description>
    </item>
    <item>
      <title>About Observation</title>
      <link>http://localhost:1313/notes/observation/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/notes/observation/</guid>
      <description>The sense of observation is rarely mentioned as a factor of success in our personal or professional lives.&#xA;The video below corrects this injustice in less than 90 seconds.&#xA;Published on LinkedIn1, this video is accompanied by comments praising various qualities of coach BriAnna Garza: her humility when she apologizes for not acting sooner, her pedagogical sense when she remains silent after a missed shot, or her enthusiasm when she shouts to the player that he is a true shooter.</description>
    </item>
    <item>
      <title>De l&#39;Observation</title>
      <link>http://localhost:1313/notes/observation/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/notes/observation/</guid>
      <description>Le sens de l&amp;rsquo;observation est rarement mentionné comme facteur de réussite dans nos vies personnelles ou professionnelles.&#xA;La vidéo ci-dessous répare cette injustice en moins de 90 secondes.&#xA;Publiée sur LinkedIn1, la vidéo y est accompagnée de commentaires louant diverses qualités de la coach BriAnna Garza: son humilité lorsqu&amp;rsquo;elle s&amp;rsquo;excuse de ne pas avoir agi plus tôt, son sens de la pédagogie lorsqu&amp;rsquo;elle garde le silence après le tir manqué ou encore son enthousiasme lorsqu&amp;rsquo;elle crie au joueur qu&amp;rsquo;il est un véritable shooter.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Google, entre théorie et pratique</title>
      <link>http://localhost:1313/notes/google-theorie-pratique/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/notes/google-theorie-pratique/</guid>
      <description>Beaucoup de professionnel·les de la tech imaginent Google opérer à un niveau d&amp;rsquo;excellence technique et organisationnelle sans rapport avec ce que je constatais au quotidien lorsque j&amp;rsquo;y travaillais de 2020 à 2023.&#xA;J&amp;rsquo;explique cet écart par un facteur d&amp;rsquo;échelle: il suffit d&amp;rsquo;une dizaine de passionnés et de quelques semestres pour formuler une théorie, mener des expériences et publier les résultats sous forme d&amp;rsquo;un article ou d&amp;rsquo;un livre dont la crédibilité sera d&amp;rsquo;autant plus élevée que ces livres ou ces articles sont parfois validés et relayés par les services en charge de la communication de l&amp;rsquo;entreprise.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Google: theory vs practice</title>
      <link>http://localhost:1313/notes/google-theory-practice/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/notes/google-theory-practice/</guid>
      <description>I sometimes meet founders unsure of their ability to scale their organization. One reason is that they compare their practices with what they think exists at Google or Facebook.&#xA;Since I started two companies myself1 and also managed teams at Google, I&amp;rsquo;d like to share my two cents here.&#xA;Don&amp;rsquo;t try to apply inapplicable processes First, scaling your organization doesn&amp;rsquo;t require adopting methods published by Google, Netflix, or Amazon. These companies are facing problems and have ressources (human, financial and technological) that are irrelevant to most companies.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Inspirations</title>
      <link>http://localhost:1313/notes/inspirations/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/notes/inspirations/</guid>
      <description>Don&amp;rsquo;t expect this site to enlighten you with timeless and dazzling knowledge that its author, speaking of himself in the third person because it sounds nice, would have acquired over the course of their rich and remarkable life.&#xA;On the contrary, most of the guiding compasses used by the aforementioned author were originally expressed by others, either orally or in writing, and are so publicly available that they are listed below.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Inspirations</title>
      <link>http://localhost:1313/notes/inspirations/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/notes/inspirations/</guid>
      <description>Il y a peu de chance que ce site vous illumine de savoirs intemporels, éblouissants et universels que son auteur, parlant de lui à la troisième personne parce que ça sonne mieux, aurait acquis au cours d&amp;rsquo;une vie riche et remarquable.&#xA;Au contraire, l&amp;rsquo;essentiel des boussoles qui guident l&amp;rsquo;auteur sus-cité proviennent d&amp;rsquo;idées émises par d&amp;rsquo;autres, oralement ou écritement, et dont les sources sont tellement publiques qu&amp;rsquo;elles sont indiquées ci-dessous.&#xA;Notes:</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
